【國際關注】英國《衛報》6月11日社論：香港示威表達出應有的立場

Imagine that 5 to 10 million Britons took to the streets to attack new legislation. Imagine that the previously cautious, passive or politically conservative came out, including lawyers and church congregations. Then imagine that – even with further protests pending – the government said they just didn’t understand the issue, and vowed to ram through changes within days.

This is what Hong Kong has just seen. As many as a million residents, equivalent to one in seven of the population, marched against extradition changes. The turnout, astounding even to organisers, reflected the understanding that these amendments are the latest and most decisive breach of China’s commitment to maintain Hong Kong’s way of life for 50 years after its handover from Britain in 1997. By removing the firewall between the legal systems, the changes expose both Hong Kong residents and those who travel there to the whims of the Chinese Communist party, which controls the mainland’s courts and is handy at mustering convenient legal cases.

The pretext for the changes is the need to address a murder case in Taiwan, which would not in fact be resolved by them. Whatever the Hong Kong chief executive, Carrie Lam, says, the assumption is that the extradition changes, which would allow the accused to be transferred to the mainland without legislative oversight, are designed to suit Beijing. Opponents predict the law will be used against critics, and potentially much more widely – perhaps against people caught in commercial disputes – and point to the cases of a bookseller and a tycoon who had foreign passports but were kidnapped from Hong Kong.

On Wednesday, the protests will continue, with walkouts by school and university students, bus drivers going slow and a sit-in near government buildings. Hundreds of businesses, including bakeries and toy shops, have said they will shut.

Most are realistic about their prospects of success. Last Sunday’s demonstrations were probably the biggest since the handover, and certainly since 2003, when rallies led to the shelving of draconian national security laws. But the protests are a sign of desperation more than hope: a visceral expression of fear, anger and pride in Hong Kong’s identity. Denied a meaningful electoral say by their very limited form of democracy, many want to vote with their feet. According to one survey, one in three Hong Kong residents, and one in two young people, want to emigrate, with political issues among the top push factors.

Since Ms Lam insists this is a local initiative, Beijing could, in theory, shelve the proposals and let her deal with the consequences. In reality, this would allow Beijing to carry on abducting those it really wants, probably to minimal protest. Foreign companies would be reassured: Hong Kong’s economic importance to China is much diminished, but with international businesses unsettled by the trade war, it may be more valuable than in recent years.

Under Xi Jinping the mainland has seen ever-increasing repression, and since 2014’s peaceful umbrella protests the Hong Kong authorities have made clear their determination to crush any sign of opposition. They have disqualified a growing number of candidates, banned a political party peacefully promoting independence, and ousted elected representatives. They have prosecuted dozens of pro-democracy leaders. Absurdly, a law professor who co-founded the 2014 movement has been sent to a maximum security prison. Independent bookstores have closed and others have stopped selling works critical of China. A draft law criminalises disrespecting the Chinese national anthem.

Meanwhile, Beijing has shown its contempt for opinion in Hong Kong and abroad. It has described the legally binding Sino-British joint declaration on the return of Hong Kong as no longer of “any practical significance”. Some might conclude further representations are pointless. But Hong Kong’s demonstrators have made their stand regardless of the outcome, and they deserve support. Beijing’s attitude is all the more reason for leaders overseas, and especially in Britain, to urge it to respect Hong Kong’s autonomy in clear and forceful terms.

篇文又寫得幾好 基本上係個懶人包
不過你地班英國佬咪又得把口

咁英國盡返應有之義未

放棄啦 幾十年得個講字 搵德國佬啦

無實事 全部都係廢話

起碼有呼籲支持香港

同埋帶出左中英聯合聲明係有法律約束力，但已被中共破壞

[求識外語者或熟外國文化既人幫拖]想用"由聽日開始外國人黎香港有機會俾人捉番大陸"黎做標題po去唔同國家既論壇同social media

其實今次過左既話外國遊客或者在港外藉人士有可能受影響，同外國人傾個陣發覺其實好難單從香港人人權受影響去令人留意，所以想睇下有冇機會用依樣野黎發大件事黎攪，想要用依樣黎做標題引多d外國既市民注意，再提供當地既請願方式去攪大件事從而令各地政府去開始承受較大壓力，去開始有更具體既操作，我見對外既大家都係支持香港之類既post所以想睇下有冇新方向可以再攪大佢
主要係想不斷槓桿式攪大件事，因為如果開始多外國市民知先有機會令外國政府更大行動，但依家大部分外國人其實都唔知，所以有機既話哪怕係令外國人去幫手簽d人權聯署去增加影響力都好去令各地政府有更大壓力都好，當然講個陣要套用返各個地方既例子去做類比就最好
意思係想如果係會既話，咁不如用"由聽日開始外國人黎香港有機會俾人捉番大陸"黎做標題po去唔同國家論壇同social media，咁起碼會好多好多有相關野既，例如家人係香港或者會黎工作既會留意，再補條要求當地政府關注既link去攪大件事去，又舉個例，日本後生一代好中意黎香港玩，你見唔少日本明星都有，最近日本節目先講完，如果係2ch出到依類post既話我相信係日本迴響會比依家大好多，其他地方都係
有冇人可以幫手

Template類似
由聽日開始外國人黎香港旅行有機會俾人捉番大陸
香港最為人熟悉既李小龍、成龍，一個充滿東方味道及美麗夜景同中國完全不同既地方。係過往香港同大陸係唔同體制，但香港政府係聽日有機會通過一條法例，從而令任何人係香港即使旅客、工作中既外國人都有機會俾人捉番大陸，係6月9日有一百萬人上街遊行但香港政府仍然堅持通過，而香港依家有如(XX某地方類似性質既歷史事件)一樣，依個條例會剝奪香港人既包括生命權、自由權、財產權、尊嚴權及追求幸福的各項人權，而且不受任何人權法律保障。由於香港政府聽命於內地政府，所以需要各國政府動用國際關係去保護21世紀仲會大倒退既人權，特別香港同中國一直行緊兩套政策同完全唔同既文化語言。所以懇請各位曾經對香港文化有認識或者黎過香港，又或尊重人權認為人人平等既各位，可以幫手請願各個政府有關注事件，利用國際關係同具體措施去對香港同中國政府進行施壓，特別月尾前會通過所以情況緊急，可以的話請幫忙廣傳。
(之後提供當地簡單既官方請願方式)
ーー

各位如果知唔同地方既請願方式、主要流行既論壇都可以留言幫下手